「食黃店當抗爭」都冇人講？

冇人講嘅話不如大家聽下我講
經常聽到有人埋怨黃絲食黃店當抗爭但實情又係咪咁呢本文會探討所謂食黃店當抗爭係咪純粹嘅freerider行為，再嘗試提出一啲反駁希望能夠釐清大家對呢種現象嘅理解

食黃店當抗爭咗？
有人擔心黃絲食完黃店就當自己抗爭咗食黃店當作買贖罪券，將消費行為當作抗爭食黃店同抗爭兩者有冇根本性衝突呢？

回想黃圈發展初期，每個人都各司其職，抗爭畫面遍地開花，可見食黃店並冇取代原本嘅抗爭行動由於過往行動都係圍繞街頭抗爭而設，導致有人認為只有街頭抗爭先算係真正嘅抗爭當舊有定義下嘅抗爭消失於目光之中，有人會因感到無所適從而急於探求其原因因為食黃店普及而可見，所以容易成為抗爭冷卻嘅代罪羔羊

實情係客觀環境逼使抗爭模式轉型，就算黃圈唔存在，都唔見得群眾會做其他可見而大規模嘅行動，恐怕畫面只會更加冷清要解決群眾唔願付出嘅問題，應該要反思有乜嘢能夠推動群眾再耐心引導群眾跟隨而唔係將責任歸咎於食黃店，停止思考其他方法，終日埋怨群眾唔生性

食黃店打咭抗爭？
有人認為食黃店係抗爭娛樂化有啲人想吃喝玩樂嘅同時，享受食黃店帶來嘅安慰同優越感，甚至視食黃店為潮流玩意我哋唔排除有呢類人存在，要反思嘅係推動群眾行動，有冇必要確保每一個參與者都係出於相同動機呢？

以Save12膠咭活動為例，有人純粹想關注十二手足有人只係打咭跟風而更多人係兩者皆是唔需要時刻猜疑群眾嘅動機，動機可能係混合多變，行動帶來嘅客觀成效先係重點我哋唔可能假設所有香港人都係滿腦子抗爭嘅狂熱份子要推動一個成功嘅群眾運動，有時係需要利用一啲人性嘅本質去助燃

無論係黃店懲罰祭定係Save12膠咭活動，客觀效果係成功提升咗群眾嘅參與程度同關注，達到行動預期嘅成效即使未能一竟全功，但都已經盡做咗總好過搞一堆無人問津嘅活動，然後終日圍爐埋怨

以為食黃店有用？
有人擔心黃絲以為食黃店非常有用、以為可以食到光復香港我諗就好少人會咁天真實情係大家都好無力所以有嘢做就繼續做住先唔食黃店都冇理由食藍店關於行動有冇用嘅迷思，喺漫長嘅抗爭同極權統治下，行動成效喺短期一定好微小，需要長久嘅堅持先能夠聚沙成塔。如果將目光放喺即時成效，所有行動都可能係「冇用」或「以為有用」

正因為對未來嘅不確定性，我哋唔可能完全否定行動嘅意義哪怕成效只係非常微小，認為啱嘅、有用嘅就應該去做，係兄弟爬山嘅真諦有人覺得食黃店有用，唔代表佢否定其他行動嘅作用，好多時係需要多線並行想多啲人旁聽同寫信就繼續努力鼓勵群眾參與，無須時刻將黃圈放喺對立面去證明自己嘅路線值得做

黃圈係抗爭嘅絆腳石？
有人認為黃圈係一個舒適圈，會拖累抗爭嘅長遠發展今日你見到香港人淨係識食黃店，而我睇到嘅係一班唔甘願離隊嘅迷路人經歷過壯烈嘅犧牲同政權嘅打壓，香港人喺抗爭路上難免感到迷失無力，而黃圈只係迷路人嘅聚腳點我哋必須承認抗爭冇得急於求成，與其盲舂舂繼續衝，不如先停落嚟思考前路停落嚟唔代表離隊，但要留住同路人，需要嘅係溫暖同扶持

所謂「食黃店當抗爭」，可能只係不必要嘅指責同抱怨抗爭路上，有人一往無前，亦有人容易迷失。對於大部份人嚟講，確立方向絕非易事面對充滿無力感嘅群眾，革命者需要嘅係引領群眾嘅熱情同耐性而唔係對群眾嘅冷嘲熱諷

我相信當群眾重新搵到方向，就自然會走出舒適圈，路上定必有手足並肩前行，向住嗰個共同目標邁進將抱怨留喺自己心中，將信任交托俾手足，一齊行落去，好嗎？

我知依家少咗人share文宣，但都希望大家幫下手鐘意嘅follow埋我呢個連登account

跪求大家幫手
Share+like+follow

推

Pish

Push

民族自強 香港獨立

冇人講咪你講囉

食黃店通常會打咭，去旁聽打咭又俾你話偽善
到最後大家咪會睇到黃絲淨係識食黃店當抗爭

食黃店當抗爭

未睇先留名 良善巴好耐冇出post啦

最後張圖哭咗
記得佢個棄字 噴嗰陣窒咗一窒

用旁聽寫信同食黃店比係好唔公平
飯就一定要食，唔食黃店食藍店咩，都係普及而可見
旁聽寫信我都有用，但我做咗好難話俾你知
其他有危險嘅抗爭就更加係

旁聽都俾人話偽善真係未聽過
有邊個真係會咁早起身

都

係良善巴呀

日日食黃店

有人會咁講，話去聽黃之鋒係追星

好多時指責人淨係識食黃店當抗爭，只有散播負面情緒
你以為有警世作用，其實冇乜

良善巴出品，必推佳品

平日負面新聞已經夠多，要行動就用鼓勵嘅形式

五毛死哂去邊

冇人話食完黃店當抗爭，咪屈

冇人咪你講囉

冇錯你真係講嘅

大家花少少時間聽我講

推文宣

真啊 吓吓就屈人 淨係識食黃店

佢哋好少入我啲post，通常會喺出面推廢post洗走我

真係你驚冇做咪你做囉，唔洗下下屌屌姐嘅

因為連登推post好辛苦，所以上個post都淨係ig同fb出咗

真心我冇見過啲人當食黃店就係抗爭
反而可以產生一種風氣令一班跟風，唔care政治嘅人覺得食黃店係今期潮流唔理本意係點都係俾咗錢入黃圈先啦係咪

五毛：人血，水魚圈

仲有冇

推樓主

push

其實跟風有咩所謂，最好全香港都跟風抗爭，至少好過小貓兩三隻圍爐

關錢事就一定無限loop，要discredit所有抗爭者同黃店，話佢哋都係自私

上熱門！

上左

唔敢講野

推唔郁

歡迎討論

總會有班人放負 做咩都冇用
跟住 就問"錦鋰有咩高見"

食黃店無問題
但係咪間店掛住塊好撚鐘意香港就打哂飛機去懲罰先？
食黃店原意係幫手足 但而家條底線降到掛塊banner 就爆買

成日講到自己搞革命又剩，真係要戒放負先
幾時見孫中山邱吉爾會放負屌自己啲人民

是

唔完全認同曬 不過我尊重同欣賞樓主

高質

又係你，認得你啦，照覆你
食黃店除咗幫手足，仲有好多面向，例如表態同文宣，最基本係因為唔想幫襯藍店爆買有咩問題？你覺得佢做唔夠咪唔好買囉，買第二間黃店

唔認同邊個位，想了解下

總之大家盡做

支持

冇人講

下下捐出嚟，仲邊有錢擴充業務，咁咪永遠都係小店形式，個圈就永遠都咁細

好文 推

好文 再推

我係渣渣一個，我好簡單
黃店係咪抗爭/贖罪卷/扮晒嘢

黃店做唔做得大？經濟圈成唔成功？
光復成唔成功？
都唔係考慮因素

我總之藍店執就得
睇到美心沒生意就爽
見住班藍絲逼住食黃店個衰樣
嘲笑藍絲為咗生意，扮黃個種虛偽

始終不能夠餓死自己同胞，不是嗎？

可以咁諗，但好難知佢賺幾多，由其是依家疫情，分分鐘仲蝕緊

標題起得有D差

可以探討埋「黃圈」與「分化」嘅topic

黃店用mic貨 養藍絲咪又係無用
咁我寧願佢捐出去

呢個就基本中嘅基本啦
不過光復成唔成功都應該要考慮嘅

係咩好難諗好難捉摸

巴打高質
心態文最好睇

講得好

咁到底點先令到淨係食黃店嘅人進化？

或者可以改為「食黃店當抗爭咗？」

問號位置好重要

當係黃版韭菜算了

之前都有探討過黃圈相關嘅矛盾，例如人血饅頭論、贖罪券心態、教條主義
【心態武裝】梁天琦：「大家唔好繼續教條主義啦！」

【心態武裝】你覺唔覺得有時個罪疚感好重？

【心態武裝】大家有冇認真諗過咩係人血饅頭？

無記錯的話 運動開始龍門第一時間表態支持運動 好似6月9日 之後先引致到大家要懲罰龍門 之後陸續有黃店表態被懲罰 我想講就係懲罰黃店係運動副產物 黃店係咪要盡返責任要幫返手足？

成日攞「ＸＸ都冇人講」嚟開post嗰啲撚樣我而家一次過屌晒你哋老母

無限批評變批鬥就會愈黎愈肅殺

政治本身就唔預你全體思想意志統一，所以其實動機不同不是問題。

點為之幫手足，捐錢？要捐幾多成？點知有幾多成收入係黃圈帶來，而唔係本身做得好？

或者可以講
係咪食黃店就當抗爭左?
咁樣

食黃店可以，仲唔係「唯一」黃絲做到嘅野，黃絲仲有好多野可以做

下次留意下，係咪「冇人講」呢個gag玩爛咗

Yeah

其實係，只係而家做到嘅嘢好有限，特別係近牌成日有一種唔夠錢洗嘅壓迫感。

咁其實究竟有冇噴晒

食黃店唔需要周圍同人講 但黃店生存與否都要睇價格質素 唔係老鳳幫襯 問心講 其實好多黃店都唔太識做生意

係唔係都要洗錢，梗係比自己人賺好過比仆街藍絲賺啦

你講出左個重點
呢個GAG已經玩到覺得好煩..

我聽過，sor
但我照去
利申：無打卡都畀人話

最多會覺得自己偽善……

係，咁唔幫襯呢間咪幫襯其他黃店，有好多出色黃店

一時三刻冇靈感太直接認真又好似冇人理

真，唔通幫咗一堆手足又周圍唱咩
通常真係做實事嘅冇咁多口水

事實上真係好多黃絲只係食黃店
一係就fb share post就算

push 支持良善巴

唔黃唔食，唔黃唔用

幫手推

gear up真係好撚高質

咁依家冇咩嘢做到係好正常，唔通上年又捐錢又前線又話你知咩

無人推？

不嬲唔太洗，你係佢肚入面條蟲？
佢冇做藍絲嘢就信佢係黃
就算係假又點，冇做仆街嘢就得

我認同開PO要討論度既話點都要有D引戰標題/內容農埸標題

但個熱度過左又黎多次就好易覺得有種回塘既感覺

幫你推

雖然幫襯黃店已經變做習慣
但食黃店出po係想多啲人知間嘢有咩好食
想多啲人支持黃店
除咗飲食 仲有其他黃店咖！！！！！！！

真黃鋪頭係有口碑

我見到許腎

你覺得我以前啲post算唔算標題撚？
其實我想拎個中間位

姐係你認為黃店只要叫句口號掛塊banner就係？
咁反問返你轉頭 你幫襯黃店係為左贖罪券定係想幫手足先？捐返純利潤幫手足我認為係應該啵
我唔想情緒勒索 但大家睇下幾多手足係無工開
流亡得微支援

好多波波

我肯定呢d係佔少數囉
因為食黃店係最簡單,比錢又有得享受又有卡打

係就好

太利害 一定要推

樓豬講得好！ 推！

唔係贖罪券，亦唔係「淨係」幫手足
最好緊係幫到晒，但依家經濟咁差，手足打得亦唔代表一定係好員工，係未必幫到晒所有手足係黃店唔想幫，定係真係冇乜能力幫呢？

有班人嘅想法係 「資源唔擺落a度就自然會去b度」
所以會認為屌人食黃店係一個方式 自自然然就會令啲人將資源擺喺進一步抗爭度
我唔否認進一步抗爭嘅資源 到今時今日係好多制肘
但唔會係靠屌黃店就做得到囉

係少數，咁又點？
不嬲都有堆行動力低嘅人，如果冇黃圈，你直程唔會見到佢哋打咭
啲人懶就要靠大家努力鼓勵同帶領，係難架啦，但唔難就唔洗你做啦

飯就一定要食飯
與其益藍絲 不如益自己友

已經乜都自動波幫襯黃店
身邊朋友唔做既就帶頭踢郁佢地

良善巴出po 一定係推左先架嘞

資源分配係好複雜，冇大台，加上國安法mon咁緊
有人肯出嚟幫手分配資源，又俾你話人血饅頭
好難做，更加唔係屌改變到嘅嘢

想知D自稱黃嘅人比錢藍店去支持黑警係咩心態利申：身邊有唔少人係咁，仲要唔係窮

短期嚟講係好細，同時成本都細，咁點解唔做？

其實食黃店原意真係幫手足咩
我覺得食黃店最根本原因係要抵制紅店、藍店，咁唔幫襯紅/藍店咪淨返黃店同中立店揀，當然間黃店本身有實際行動支持抗爭就更好，但就算冇，我都唔會走返去食藍店

p

現實係大把人嘅付出只限幫襯黃店，就算屌到佢哋唔幫襯黃店，佢哋都唔會變衝衝子㗎喎其實

事實上係好難擺脫中國貨源
唔用淘寶中國貨，即係成本高好多
即係聽執粒/搵唔到錢發唔大
你用社企嘅概念去run商業係死硬
大家想要嘅係一班窮到仆街嘅黃小店，定係一啲慢慢發展到可以同財團對抗嘅黃大集團？

有時我覺得台灣南韓東歐民主化成功
會俾人覺得啲人民個個都好有行動力所以成功
但其實個個年代都有唔行動同行動力低嘅人
只係果時冇social media俾啲中意virtue signalling嘅人大力鞭撻啫

起碼唔駛俾錢藍店賺

事實上，依家俾你屌到變衝衝子都冇用，模式唔同咗
唔係為咗做而做，要睇情況

啱呀 如同叫個唔識踢波嘅人踢到美斯咁 係不切實際
亦唔係單靠意志就解決到嘅問題

所以我就係呢方面質疑黃色經濟圈

Exac7ly

食黃店咪當係抗爭其中一樣marketing囉，吸引多d人留意件事唔好咩

以前啲人教育程度咁低仲弱智啦，不過同時對家都冇網絡去做意識形態洗腦
基本上以前啲人搞革命一定係因為郁到飯碗，香港人豐衣足食都行出嚟已經好癲

維持抗爭熱度，提醒大家仲有人堅持緊
呢樣嘢已經好重要
你諗下有乜嘢行動可以咁普及而可見，黃店已經係最好

良善巴

點先可以好似樓主咁型

老老實實

其實真係 有班人 食黃店當抗爭咗
即係所謂 《贖罪卷》
呢班人係確實存在
只不過呢班人有幾多 %
好難做一個客觀嘅統計

呢班人係好想做嘢抗爭
但係又好驚犯法
同時又覺得對唔住 博命嘅 手足
所以食黃店令自己感覺良好

真相 永遠最難聽
呢種人係真係有
你身邊冇唔等於呢個世界冇
至少我身邊有幾個

Don't let perfect ruin good

如果你知佢係藍店，有證據就同全世界講，咁佢就係藍店
冇證據就冇得講，完

減少黃營資源流去對家

樓主點睇黃店內鬥，日日睇到心好攰，好唔爭氣

我絕對認同真係 有班人 食黃店當抗爭咗
但可以諗多步，係咪環境所致呢？可能上年都有出嚟遊下行
我哋知道呢個事實之後，可以做啲咩？係咪屌鳩佢哋就解決到問題
啲人懶就諗下有咩有趣方法吸引佢哋行多步，例如TVB戰線我覺得係一個好嘗試

其實著黑衫都係同一道理。唔該上咗年紀嘅同路人日日著黑衫。

屌 原來一直理解錯誤 食黃店只係大家同理念先食
咁自己煮唔好 食中立店唔好 做乜要幫佢地免費宣傳？做乜要特登去食黃店？

用中國貨姐係助大中國財團 自相矛盾
黃大集團係幫中大財團打工 快執柒佢

你有懷疑咪唔好幫襯果間囉, 好簡單
咁多黃到金既黃店, 你唔好同我講話你唔識搵

冇咩點睇，唔好睇咁多，冇咩事都係出返去做嘢先

我都覺得係有呢啲極端打卡撚
但問題係連登係有風向single out呢啲口號 再套落所有食黃店嘅人 想imply個個人都係咁諗
呢樣完全係唔公道
另一個類似嘅風向 就係鬧人「移民但話自己會繼續愛香港」 再叫人humble啲
又係好似你所講 好難有統計數字支持

既然你咁諗我覺得你唔駛真係刻意係食黃店架, 總之咪撚食元氣吉野家咪多囉

鬼唔知最好唔用中國貨，但問題係冇得唔用，成本高幾多，貴你哋又話唔幫襯要唔用中國貨嘅出路得一個，就係自己做大先，做大咗先有能力脫離壟斷，資本主義法則嚟。

置頂

食黃店對我嚟講已經係日常

多謝

當然 自由經濟嘛
但係關注牆内手足嘅人實在太少 客觀上個個掛住感謝周同日日搞團購 失晒焦 比如大西北送去港島東我就覺得好無謂 野食送到黎都凍晒啦

你個名

好簡單 我賺錢 喺可以選擇下
唔會落紅藍袋

良善巴高質文先留明

你會睇到個個都掛住感謝周同日日搞團購，係因為啲人會打咭周圍講，但關注牆内手足通常唔會
咁我都明參與黃店嘅人係比較多，但咁樣比好唔公平，因為食黃店太易同埋太可見，係人都要食飯

其實所有口號化嘅放負嘢都係唔健康

波蘭式生活

唔食藍店=減少對家資源

食黃店=增加己方資源
但你話啲資源增加咗又點，就真係難講，所以我會話呢個只係bonus
多間黃店做得住，就可能多間店肯請有案底嘅手足，或者喺蘋果落廣告
咁既然筆錢你點都要用嘅話，點解唔用落黃店到，壯大黃圈嘅內循環

其實好反感 感謝周爆買日呢類活動
究竟係為左運動先有黃圈 定係為左黃圈先有運動
個概念去到而家錯哂咁 被捕關注組直線下降 送車旁聽黎黎去去得幾個人 點解唔著重關注下手足？

重點係點樣感染人去升lev 幫襯黃店 何足掛齒

「買貴4-5倍轉售既淘寶貨」呢啲我都接受唔到，亦相信係少數(得ig shop?)咁咪幫襯其他黃店，大把價廉物美嘅黃店

我覺得同路人對其他人有期望係正常既。有時唔係想鬥黃 ，唔講果班freerider，但絕大多數人係想爭取民主但又唔想/唔肯付出，想人地付出埋自己果份。

而事實上，果啲稍為懶於付出既人見到你篇文就更加大安旨意揀成本最低既野做。我地衡量一件事有冇用係睇行動既成效，上年為例，好多人覺得聯署有用，勇武既同時係可以同時聯署埋，但只會聯署果班人永遠都唔會陪你勇武。而聯署實際上真係冇用，因為佢只係攞黎raise awareness，但係知道完呢？付出行動既人永遠少之有少。咁樣，果樣野仲有冇用呢？我都好難講咩係真正有用，但你將A同B擺埋一齊就知邊樣更有用，兩樣做齊梗係好啦，但實際又係咪呢？

你冇辦法忽略付出不對等既情況，手足心理唔平衡係正常。但我亦都冇話乜都要批鬥一餐，係好難攞到平衡點。你成篇文講既野始終都係avoid唔到呢種人。只係講：做乜都有用，唔好下下打擊其他人既行為係「冇用」。不妨講白啲，依家做既所有行動都係「冇用」，因為你影幾張卡都係唔會救到人，而我地寫既信永遠都唔會傳到佢地到，而打算離開既人亦只會愈黎愈多。離開既人(except流亡者)又會唔會繼續為香港出一分力呢？我對此好有保留。

我睇野就係咁現實，好多時呢啲都只係一種心理安慰，但我唔會批評佢地做既野，因為我自己都冇能力救人，咁我都冇資格批評人地啦。

我始終冇辦法認同「做乜都有用」呢個觀念，有問題就要講出黎改善架啦，你咁樣只係助長freerider風氣。不過香港人本性難改，有問題就屌左先，聽果個又唔想改，咪搞到今時今日咁。

無人講咪你講

勇武都可以照係和理非
會出去抗爭平時都可以食黃店
暫時無其他選擇 咪盡做 咩都試吓

就算冇黃圈，送車旁聽嘅人都唔會多好多
問題不在於黃圈

冇錯，就算冇黃圈存在，佢哋都唔會升咗lv

推呢啲有營養嘅po上熱門

良善巴post必推

巴打講中哂我想講的野
篇文比我感覺係放大食黃店作用

「有用」同「冇用」係分唔清
可以係「做乜都有用」亦可以係「做乜都冇用」，其實同一樣嘢嚟
就算係上年，出嚟勇武係咪就代表一定有用？未必

如果係討論付出多少嘅問題，唔係每個人都係狂熱份子，一時三刻逼佢都冇用，或者更需要嘅係手足要有更強大心志去面對付出不對等嘅事實，就算明知唔對等都唔會灰同放棄，要做革命先鋒，有幾時係付出對等嘅姐你可以話呢篇文係有啲助長freerider，我只能講freerider嘅問題唔係呢篇文可以影響到/處理到嘅嘢

如果你幫襯藍店，咁你畀$100出嚟可能有$90都係畀咗藍人（租金、食材、人工同埋淨低嘅利潤）
而幫襯黃店，可能都有$50去咗藍食材同藍租金，但起碼冇你幫襯藍店咁多

如果可以知道啲利潤去咗邊當然好，但而家時勢唔容許高調用金錢支持抗爭，公開咗只會俾狗咬

至於cap水呢點，只能話黃唔係大晒，轉售淘寶貨呢啲喺黃圈出現之前都有，以前你會睇間嘢質素，唔代表而家有黃圈就見佢黃就唔使理嘅，覺得唔抵/質素差嘅咪唔好幫襯佢

就算係放大食黃店作用（雖然我唔覺有）
咁又點？黃店係冇用咁又點？
都唔會無啦啦大堆人出嚟衝
就算有人出嚟衝都唔代表會贏
咁咪一步一步嚟，解決啲矛盾先

問你睇法
點睇 一間黃店賣緊淘實貨
黃色經濟圈係包括埋盡量唔比中資／中國搵錢
如果大公司 即apple design係美 但做工係made in china
呢個可以接受 但全部都係賣made in china嘅黃店
咁算唔算人血？ d 錢最後都係流去中國 我地只係幫佢交租同賺錢

冇記錯連登推食黃店嗰陣話係「生活習慣」，咁姐係本身唔係一個崗位啦

咁人地食黃店+上前線，你只係食黃店，話你係抗爭freerider到底有咩問題？

食住先， 盡做

試當真 夠搵袁澧林拍片啦

杜民澤又食KFC

100毛又幫藍資賣廣告

宜家無再分藍同黃顏色咖啦！
大家可以放心食元氣聽抖音歌

做大呢點，就好似運輸咁，冇人幫襯巴絲go/其他黃運輸嘅話，咁咪個個焗住gogovan
如果黃店靠同路人做得起，自然可以更加完善佢哋嘅服務，咁就會更多人肯用，我哋亦都唔使含淚幫襯，因為佢嘅服務/產品係真係有質素
而低質嘅黃店就會被市場機制淘汰

不了要鬥黃呀！

問題係指責人freerider除咗情緒宣洩又有咩用

冇問題，咁你又知人哋冇上前線？
有freerider又點？不嬲都有
問題係屌freerider意義何在

連黃店都無，香港人就屎都無得食

黃店唔係無用 假如係幫返手足的話
手足的痛在於我地大部分人對佢地不理不睬姐
但又要食黃店話比人聽關注手足
如果將討論食黃店心血關注返佢地到相信矛盾位唔會去到呢一刻咁大
事實係佢地全部做哂condom

情緒宣洩本身唔係一個問題黎架喎

講真佛都有火，成日就係識judge人唔應該咁講有用定冇用，咁呢啲自然反應又有咩好judge？

我直情覺得食黃店同大眾眼中嘅抗爭無乜關係，但佢可以幫手建構香港民族

推啦廢時你講完人哋話你講就柒

有許腎

良善巴推

依家真係冇人關注？要幾大關注先夠黃店大？一日三次然後再打咭俾你睇先做到同樣效果喎

起碼你係幫緊個黃絲賺錢
可能佢又幫襯黃店，幫另一個黃絲賺錢，或者捐畀612
黃店賺咗啲錢點用真係冇話一定，資金流向中資係無可避免，但可以減少
你幫襯藍店嘅話，佢賺咗你啲錢可能就用嚟送果籃畀差佬

成日就係識叫人信、叫人樂觀啲、應該要感化世人，呢套啦啦啦啦啦人生價值觀對一部分人係有用，但對另一部分人冇用都係事實喎

有啲人就係要靠情緒發洩下架啦，唔爆既話分分鐘自殺爆煲又係大家想見到既結果？

講到明人地SNS甚至喺連登點講都係自己自由，咪大家練強下自己承受力算，點解一定要人跟你嗰套啦啦啦啦啦人生價值觀？

如果想件事好，諗點樣做先係有效嘅方法唔係好正常嘅事咩

點解藍會比錢黃賣廣告？

如果你係想為大局嘅話，提醒下你最好放少啲負姐
情緒發洩冇問題，可以搵下朋友傾，唔洗下下喺社交平台屌晒老母咁嘅

同埋情緒宣洩都有好多方法，係咪一定要用指責人呢個方法？

點解黃會收藍既錢去賣廣告既？

勇武未必最有用 但上年如果冇勇武根本就唔會帶出到咁多成個制度潛藏既問題

香港太多機會主義 應該係人本性既問題

如果嗰中心論點係「長期抗爭下好多野短期冇作用」，咁我又唔明點解要逼人搵一啲「有效方法」啦

對某部分人黎講佢地而家最需要就係做返下港豬，如果真係要講信任既，呢班上次已經有意志既人下次咪又係死死地氣出黎，又黎好擔心

社交平台唔係for朋友架？

賣完你都唔會幫襯嫁啦

總之 呢個post 禁止放負
我地只要積極面對 光復香港 指日可待
係咪咁？

的確係冇乜人關注 呢個係事實
連612都成日告急 可見一斑 黃絲個個掛住儲錢移民

係，所以問題已經帶出咗，事實上勇武嘅作用越來越細
依家更加唔應該鼓吹人去勇武，所謂有冇用真係冇定義，但做咗就總好過冇做，所以我係叫人所有都做、多線並行，唔係淨係做一樣
機會主義定freerider就全世界都有，唔係要著眼嘅位

熱狗成日咁講

我覺得有一個好重要既concept要搞清楚，行上前線既人唔一定係帶領群眾既人。

呢個唔係對前線既侮辱，單純係事實：一個好既士兵唔代表係一個好既領袖。一個好既小隊領袖唔代表係一個好既群眾領袖。

所以下下要用「帶領群眾」既心態去套落班前線度本身就係矯枉過正。有冇諗過人地根本唔想做呢個角色？

唔講信任點贏，大家都知人少贏唔到
或者佢今日港豬，你都要信佢他朝會覺醒
如果一早就批死晒，咁冇嘢好討論

我幫襯黃店，皆因佢哋係同路人，危難時期自己人要互相幫助，就係咁簡單，唔好諗多咗

認真講 睇到標題覺得有少少沉重

依加又太膠又OUT

但推得快左

或者可能真係要拍下片

依加D人睇片多過睇字

今日食完吉野家

咁前線想做咩角色，爛頭卒？
咁如果係嘅話唔需要講咁多嘢指責其他人
專心做自己嘅嘢

岩 食黃店唔係為理念

pish

以前推快啲，我都唔知點捉摸

再講，搵朋友宣洩，但可以宣洩到既都係有返咁常下經歷既人，圈子內鬥放負又係咪一個理想既解決方法？

有冇諗過人地唔係冇同朋友講？有冇諗過呢個已經係佢地唯一發洩情緒既方法？

上年我地鬧緊淨係識祈禱既人 而今年我地做到既只可以祈禱

見到班抗爭偽善L 偷呃拐騙 見高踩低 再加多啲yellow nazi分化 就知香港人既劣根性有幾難頂 唔怪得人地話做港豬真係舒服好多

睇完篇文 我腦海浮現一句：阿姨 我不想努力了

因為黃嘅唔夠有錢

休息下好啦

咁專心做自己野咪姐係唔洗give shit to others，咁佢屌唔屌都冇分別ga wor

你認唔認同放負真係會對大局有負面影響先？

寧願做隻快樂的港豬 都唔想做痛苦的蘇格拉底

你專心做自己野都係想光復香港，但過度放負又對呢個目標有害，帶嚟嘅傷害可能仲大過付出，咁到底你係give shit to what?我唔係太明

點解前線一定要無時無刻想光復香港？

可能對部分人黎講，佢地一年之後暫時最卑微既目標係救返朋友，甚至只係想遠離下政治，做下港豬。

其實好矛盾

唔俾人放負搞到好似苦行咁 佢地唔係士兵 其實係有權呻 一黎就叫佢地唔好放負就好不近人情咁

但係 一旦放負就好似開著個水龍頭咁覆水難收 有第一個就會有愈黎愈多個跟住放

其實個重點就係，如果話放負會影響群眾情緒，咁點解前線本身唔可以有情緒？

而解決方法點解係前線忍而唔係群眾忍？

如果話佢地可以同朋友傾訴，咁你又知佢地冇？你唔俾人地試完覺得冇用？

最underlying既assumption咪就係覺得前線要帶領群眾，無時無刻思考場運動，but why take this for granted？

咁我大概明白啦，雖然我唔識你真人，但我都想俾個擁抱你我會幫手救返朋友，一直以嚟辛苦你如果你冇朋友可以放負，都可以搵我傾下

呢啲係我對自己嘅要求嚟
或者真係over咗，但唔緊要，我依家大概明白問題所在啦

要配合唔食藍店一齊進行

一句講晒，食黃店係因為唔想比錢藍店賺

其實我係get over到既人黎

我只係講返我既observation。我可以話上到檯面既說話已經係冇咁口臭，而家呢個已經係唔錯既balance。

正正係因為15-19都係咁屌都冇事，所以我先覺得咁樣屌屌下係常態，反正去到一個位大家就識自我修正。

其實做左其他野唔通又po上ig周圍同人講咩 點解要成日猜度人哋po野嘅背後動機

陳雲班撚屌信徒就係咁 一邊笑人食黃店一邊食中資飯打卡 然後自己乜都無做過懶高清

哦 個問題好易解決

以前某group既admin會深夜專設一個鐘既防負時間俾大家吐苦水 過左呢個時間就唔可以再講 以免影響其他人 呢個方法好有效

啲人成日建議同朋友傾訴 但其實你根本唔會同佢地講 而且啲抗爭ig page間中都會有深夜樹洞 所以唔怕冇地方呻

人人都有情緒 邊有可能唔放負 只要咪周圍spread就得啦

Get over到就好了
或者我observe得冇你咁好，但我依家明多咗個講法
15-19係咁屌都有傷害嘅，本土派都散晒，都係可免則免

你講得出15-19 即係你都有返咁上下年資
唔知當年16年選完本土派分裂嗰陣你咩立場啦
但當年某本土自由派政治組織嘅「清算」
真係對成個抗爭陣營嘅士氣做成好大傷害

返嚟2020年 明白屌完可能令人舒服啲
但長遠真係唔係辦法 對屌人者同被屌者都唔係

D錢無理由益紅藍店

真係依家先知等我得閒上去望下先

你要明白呢個世界有爭執、有山頭主義係正常，所謂既團結從來係眼前有共同目標。

大家都迷失方向嗰陣呢啲爭執自然會浮上檯面，倒不如話從來都冇解決過，而我個人立場係冇必要解決。

Like!

當日簡單嘅fing美國旗以及之後嘅發展，就係應該好例子

唔好問可以幫到幾多，應該問有咩更多方法

TLDR

屌推返

pishhh

P牌幫推

高質，屌到應一應5毛點駁？

大部分人有個通病就係: 十分介意其他人嘅立場，想法

- 藍屍好多聲氣，打擊唔到佢哋，好嬲
- d狗仲係風林火山，高士氣，好嬲
- 點解冇人捉偽黃，假黃，好嬲

"I dont fucking care"

過咗年幾，你可以遊說嘅只有港豬中間派

曬時間屌藍屍，俾 attention = 浪費心力，同佢哋嘈都弱智，因為佢哋真係冇腦，係弱智

每個地方都有藍屍，但人哋唔會曬咁多時間理會

你想玩咪屌下佢"俄爹，習近平死了，李克強萬歲嗰d" 5毛冇邏輯，你講返d冇邏輯就可以收佢皮，佢話香港，台灣係中蟈嘅，你可以話全宇宙都係中蟈嘅

派膠嗰班唔洗講，高級五毛嚟，邊有人派得咁撚柒，仲次次屌同路人

講咗好多次，真黃又好，偽黃又好，假黃又好，都要成本，就算係扮，都要佢放棄堆藍ge，或者佢真係轉黃，多一個隊友，就係多一個

其實出街睇戲食飯，都係揀自己想食ge姐，有咗黃店就變到自己想食之餘，仲要捐過好多錢，一定幫手足！超多門檻 你食黃店食得條氣順咪得囉

屌人嘅時候自己諗清楚黃圈目標係咩
保持社會熱度，令風氣，文化，下幾代都係黃

做好自己，支持落去

全世界都有抗爭，點樣喺後香港時代生存，堅持，係我哋要思考嘅嘢

Well said!

黃圈係必須的

巴打打咁大段嘢，有心了

利申只食黃店，全部消費盡走made in china，但唔會逼人咁做

好文

黃唔黃圈都好
都唔好放棄追求公義、真相、自由

噴完

根本「食黃店抗爭」係五毛既稻草人策略
一個人既生命至少兩個部份
第一係使命：今日既黃圈支持者係民主香港
第二係生活：即係生命既基本需求
黃色經濟圈係連接兩者既行動
將呢件事演繹做使命係五毛要搵地方攻擊同嘲諷既低級策略
佢地潛台詞係要求你724全天候都抗爭
否則就係叛徒
係非常典型既垃圾論點

我會覺得有好多唔使錢/
無咁大使費嘅嘢
仲可以做係咪呀？
黃店、爆買日
就係錢、錢、錢、消費
食買玩之後 無靈魂 得副空殼

叫人睇多兩本書 思想吓
都好過食完就屙啦

我

係上年已經立心將抗爭融入生活
認清黃藍只食黃店，棄用MIC野
會一直做落去

身邊有個fd成日係ig屌
話人食黄店打卡抗爭
又屌人移民岀賣香港
唔識佢嘅人仲以為佢走得前個種
但佢自己又食黄店打卡
之前只係岀黎兩次
成班fd當佢笑話咁睇

好文必推

未必咖

我究唔夠錢啦

始終香港個文化都唔鼓勵人哋睇書
加上工時長
冇多餘時間俾人睇書
變咗個個都多數睇食玩訓嘅嘢
可能要喺文宣account到幫手宣傳下啲書先

好文幫推

咁實係，有心睇書嘅就睇，冇心睇書嘅咪我講俾佢哋聽，係咁㗎啦，冇可能要求個個睇書

同埋好多有食黃店嘅人都有睇書嘅，兩者冇衝突

噤你要幫襯無人阻止你

講得好好

輕推

就好似黃絲接藍資廣告咁
要接廣告無人阻止佢
但佢地咪撚食人血饅頭

其實「呻」係一個幾值得討論嘅問題，事實上中意屌人「食黃店當抗爭」嘅人，個心態未必去到要advocate啲港豬一下子上前線，好多係呻下就算（再者屌人嘅人都未必有相應嘅行動）

上幾樓有人話TG會開限時放負時間，過咗就唔好再無止境地呻，呢個practice概念上係幾值得學習，只係一去到post status上social media冇時限性，就難啲控制到負能量傳播

同埋有啲KOL好識利用呢種想「呻」嘅impulse去煽動啲人鬥黃，in any case大家係需要提防

係，我都諗緊呢個問題

其實好多時大家未必有咁多矛盾，有時係因為「呻」而搞到雙方有誤解，我都忽略咗有咁多人有「呻」嘅需要

香港啲政治KOL就當然仆街，個個講嘢唔負責任，只係為咗serve自己班fans，最叻散播恐懼同無力

如果開個tg/ig心事台，可以解決到幾多嘢呢？一路呻緊嘅手足知唔知自己只係想呻，就算佢想呻又係咪會搵我呻？定係佢哋會prefer自己出個social media post去拎下其他人like同認同？

黃資賣藍資廣告 你唔買 > 藍資蝕廣告費 + 無收入 + 黃資賺廣告費
藍資賣藍資廣告 你唔買 > 藍資廣告資金轉移 + 無收入

你要點諗都無人阻止到
或者由你做起純黃商店

咪當係seed bank儲住道氣先

5毛係到

到底黃圈賺左既錢去左邊?
係咪又真係資助運動?

孫中山當年四圍走 搵錢買槍買炮反抗
你地就食野革命
搵到既錢 我就當你有捐錢俾612 又好打官司又好
咁樣只係拖長黎做 冇死得咁快
但完全冇反抗既效果

到真係要做野既時侯冇槍冇炮就係到講U NO GUN ?

差緊句

你咁樣同等死有咩分別

BTW 黃色經濟圈?
黃色食店圈就有份

要返工, 不了, 個手法都係一樣, 返工同抗爭冇必然o既對立

算鳩數啦稻草人
打過狗又同你講咩
下下都要人寫扮抗爭cv

係囉，呢頭話唔好屈勇武手足，轉頭個個兒登仔塞呢句嘢入啲人個口
成件事好中共 feel

我都覺 兒登仔嘅睇 post 眼光有待改善
個標題要夠爆先有人覆

熱狗=憤青/紅衛兵
以為唔跟主流就係型
但係畀佢做都係做返同一樣野
佢哋課黃圈消費係「消費社運」
咁向佢哋「課金」、聽國師9up咪更消耗鬥志。

連食黃店最簡單嘅嘢都做唔到仲講咩抗爭

其實你有呢個諗法都幾好
有獨立思考，冇人地推薦乜就做乜
你會擔心黃幫藍賣廣告會助長對家

好似呢啲post咁 都會好似巴打你咁提醒人

另外有篇幾年前嘅文分享

把敵人當交易對象的荷蘭人

當然入面有好多位有待商榷